嗰日我食食下譚仔屙爛屎。

我由細到大都中意食譚仔，留意翻先係譚仔，唔係三哥。因為我中意嘅根本唔係碗米線，而係兜麻辣豬耳。我今年十七歲 但已經有三年嘅食譚仔經驗，雖然未去到一日三餐咁過份，但都起碼有三日一餐我諗。但多數我去親食譚仔都拿一支公，一來啲同行者郁唔郁就話譚仔頹，二來兜豬耳會俾人靜靜雞咁分薄曬。

就係因為咁，我今日又一條友嚟食，一入門「殺嘢媽蛇！」仆街入錯門口，很多兩個鋪位，聞到熟悉嘅味道。由於一個人嘅關係好快坐得低，平時我一定會照常剩係叫豬耳，但今日有點例外，我琴日睇咗一個巴打話，想去譚仔食多餸就要先叫一個餸，然後話漏單叫多個餸。詳情自己去睇翻，因此我今日就照辦煮碗試試佢。估唔到呢個係我接下來故事嘅入場券。

我揮一揮手示意呀姐落單，「牛丸三小辣唔該。」「一挽嘔演生小啦嘅」我無奈地點一點頭，阿姐揮袖而去。上菜了「嘔演生小啦」，阿姐諗住走之際。「喂喂！」嚇得個呀姐「做咩呀靚仔？」咦？乜咁標準嘅？我心諗，但我一於冇理，「漏單呀，我叫牛丸牛肉三小」。個呀姐睥一睥我「等陣啦！」。走咗一陣「嘔演嘔玉生小喎」，無端端又會有翻口音嘅，我不經意望一望確定多次係同一個呀姐。

果然按照巴打個方法係多咗啲料，雖然牛肉係半份，但牛丸係一份呀！雖然我唔多中意個米線，因為成日覺得隻米線唔索味，但我幾欣賞個湯底。大啖大啖食，話咁快就食咗一半，食食下急屎！我好肯定呢隻係肚痛嗰隻急屎，冇理自己有冇紙巾就衝咗入廁所，「咚咚咚」，一陣火熱刺痛，我知道係屎眼提示我屙够了。摸褲袋發現，真係冇紙巾。「嘭！」突然同一個廁所有咗開關門聲，「呼呼呼」一陣急速喘氣聲，我知道有個人同我係一塊木板相隔，個廁所係有一個尿兜同踎坑嘅嗰種，雖然有啲莫名同唔好意思但我都要同出面嗰男人，應該係男人借紙巾。

小弟第一次寫文，文筆差多多見諒。
晏少少再更，用手機打文好慢

亦都唔似其他師兄咁多文咁多存貨
希望一路出一路學嘢，每位嘅支持都係我嘅動力

「請問，可唔可以借張紙巾俾我！？」我先揚聲，期待回答。

「可以，但之後你要幫我一個忙。」我心諗又會咁怪嘅，借紙巾都要還債嘅。但我諗應該唔會係啲咩過份要求啩，同埋我真係好想抆屎。

於是佢從下面遞咗包紙巾俾我，我望一望都同把聲幾符合呀，一個四五十嘅呀叔。道謝之後，我接過紙巾，完事後我打開廁門。

在我面前的是一個好似三哥嘅大叔，佢流曬大汗口震震咁講「你話會幫我㗎」。

「你講啦」之後佢從銀包抽出一張身分證「三哥 Sam Single Gor」

「三哥！？」我大嗌道，佢一手攔住個把口「大佬唔該你呀，洗唔洗俾支嘜你呀？」。

接踵而來，出門近廚房的地方亦傳來躁動聲。

留名

「生加！！？」「你係咪裏頭呀？」一班呀姐翻箱倒櫃地揾我身邊呢個男人。

「都叫你咪咁大聲架啦！」我睇得出三哥佢刻意忍住自己嘅驚恐，然後用手向後確認下門是否鎖實。「咁你要我幫你做啲乜呀，我仲要翻學架」我開始唔耐煩了

「我要你扮我個仔，幫我行出呢間譚仔！」然後我一臉無奈嘅樣，佢再由銀包攞出一張印有三哥麥頭嘅卡「拿！呢張譚仔終生免費卡，你攞住啦。」

我見到吞咗下口水，幫佢出一出去扮一扮佢個仔姐「好啦！」我爽快咁答應咗。

然而我唔知亦都冇問點解三哥會出現係有麻辣豬耳嘅譚仔。

冇人睇

睇緊
好似幾好笑

係夠唔係够

又有譚仔痴線故睇

等緊出故

睇故佬在此留名

好撚多譚仔痴線故

加油，等緊你！

我呢個唔係痴線故

幾好睇 lm

生加故禮啦禮啦！

三哥伸手打開廁所門之時，我搭一搭三哥膊頭「點解你咁驚呢間譚仔啲呀姐？」

「唔係呢間，佢地根本係同一班人。。。」隨即三哥打開道門，「行了，𡃁仔！」不得不說，我們多像一對父子。

一打開道門，一堆呀姐圍係出面，好似有錢汁咁。「咁少人想圍我？哈哈哈」三哥依家個樣，實在令我同佢頭先個樣，接不上關聯。

「拿！呢個就我個仔，我依家要同佢翻學校開家長會」三哥拍曬心口咁講，我亦都係隔離附和著。

「巧哇，巧哇。生加真閪貴人善忘呀」「禮約咗禾哋kai會呀！」一班呀姐異口同聲道

我哋𠵱家位與廁所同廚房嘅交界，按道理說唔會有食客見到。「下次先啦下次先啦，趕時呀！」

「你試下走？」廚房突然打開門，有位著住應該係經理服嘅後生呀姐行出來。「你一走，佢地就冇㗎啦」我當然唔明解佢所指嘅佢地，究竟所謂何人，呢種緊張感亦令我忽略咗佢冇口音呢個問題。

「你走先啦，張終生免費卡譚仔加埋三哥得三張。你揸住呢張卡，你話係我個仔，冇人唔會信。記得翻嚟救我哋，之後我成間三哥送俾你。」三哥係我耳邊靜靜雞講。

然後就大聲帶著一絲虛偽的喜感「開會lu！」就跟著一班呀姐入咗廚房

我行出呢個得幾個呀姐嘅店面，出示張終生免費卡。個收銀呀姐嚇到眼都突埋，行翻學校嘅途中我望住個天「我哋？」

唔係！係成間三哥譚仔呀！雖然我仲未搞清狀況。

新手真係新手，成日腦塞腦跟唔上手，又剩係諗好大綱，細節分支都未諗好。

父子